# Epistola B. Joannis Apostoli Tertia {#Joannis_III}

## 1

Senior Gajo carissimo, quem ego diligo in veritate.
^2^ Carissime, de omnibus orationem facio prospere te ingredi, et valere sicut prospere agit anima tua.


^3^ Gavisus sum valde venientibus fratribus, et testimonium perhibentibus veritati tuæ, sicut tu in veritate ambulas.
^4^ Majorem horum non habeo gratiam, quam ut audiam filios meos in veritate ambulare.
^5^ Carissime, fideliter facis quidquid operaris in fratres, et hoc in peregrinos,
^6^ qui testimonium reddiderunt caritati tuæ in conspectu ecclesiæ : quos, benefaciens, deduces digne Deo.
^7^ Pro nomine enim ejus profecti sunt, nihil accipientes a gentibus.
^8^ Nos ergo debemus suscipere hujusmodi, ut cooperatores simus veritatis.


^9^ Scripsissem forsitan ecclesiæ : sed is qui amat primatum gerere in eis, Diotrephes, non recipit nos :
^10^ propter hoc si venero, commonebo ejus opera, quæ facit, verbis malignis garriens in nos : et quasi non ei ista sufficiant, neque ipse suscipit fratres : et eos qui suscipiunt, prohibet, et de ecclesia ejicit.
^11^ Carissime, noli imitari malum, sed quod bonum est. Qui benefacit, ex Deo est : qui malefacit, non vidit Deum.


^12^ Demetrio testimonium redditur ab omnibus, et ab ipsa veritate, sed et nos testimonium perhibemus : et nosti quoniam testimonium nostrum verum est.


^13^ Multa habui tibi scribere : sed nolui per atramentum et calamum scribere tibi.
^14^ Spero autem protinus te videre, et os ad os loquemur. Pax tibi. Salutant te amici. Saluta amicos nominatim.
